\documentclass[10pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}
\chapter{Espacios verticales}
 esto es espacio Pequeño.\\ Inicio \smallskip  \\ fin \\
 esto es espacio Mediano.\\ Inicio \medskip    \\ fin \\
 esto es espacio Grandei.\\ Inicio \bigskip    \\ fin \\
 Esto es espacio personalizado 
 \\ Inicio \vspace{5cm} \\ Fin \\
 %8in en in son pulgadas
\chapter{Espacios horizontales}
 Es es un espacio horizontal con \hspace{2cm} y sigue por aquí \\
 
 \hfill{Este texto se rellena completamente} \\
 
 \hfill{Linea pequeña}
 \chapter{Párrafos}
 Para crear párrafos en distintas alineaciones.
 \section{Centrado}
 	\begin{center}
 		La primera linea del texto \\
 		La segunda linea del texto \\
 		La tercera linea del texto \\
 	\end{center}
 	
 \section{Izquierda}
 	\begin{flushleft}
 		La primera linea del texto \\
 		La segunda linea del texto \\
 		La tercera linea del texto \\
 	\end{flushleft}
 
 \section{Derecha}
 	\begin{flushright}
 		La primera linea del texto \\
 		La segunda linea del texto \\
 		La tercera linea del texto \\
 	\end{flushright}
 	
 \section{Derecha}
 	\begin{quote}
 		La primera linea del texto \\
 		La segunda linea del texto \\
 		La tercera linea del texto \\
 	\end{quote}
\end{document}